
$\Sigma_{i=0}^{n}a^{i}=\frac{a^{n+1}-1}{a-1}$

Deducir a formula:

$S(n)=a^{0}+a^{1}+...+a^{n}$

Multiplicamos por un termina
$aS(n)=a^{0}+a^{1}+...+a^{n}$

## Relación de recurrencia.
Es una función en los enteros que depende de sus valores previos.

$n=1, 2, 3, .....$

$f(n)=f(n-1)+1$

$f(3)=f(3-1)+1=f(2)+1$

$f(2)=f(2-1)+1=f(1)+1+1$

$f(1)=0$ entonces:

$f(3)=0+1+1=2$
## Ejemplo:

$F(n)=F(n-1)+F(n-2)$
$F(4)=F(3)+F(2)$
$F(3)=F(3-1)+F(3-2)$
$F(2)=F(2-1)+F(2-2)=F(1)+F(0)$
Como $F(1)=1$ y $F(0)=0$
$F(4)=3$

$\log_{b}(a)=\frac{\log_{c}(a)}{\log_{c}(b)}$




